---
title: CDQ分治
copyright: right
categories: 学习笔记
tags: algorithm
description: CDQ分治学习笔记
id: cdq
date: 2018-08-29 02:27:56
top:
---


陈丹琦神犇创造的算法,所以叫CDQ分治,可以用来解决三维偏序问题,好像可以嵌套CDQ来解决N维偏序问题.我苟蒻不会嵌套,据说也没必要嵌套,可以用bitset大法做n维偏序.


分时间更新,每天都有不一样的想法.

CDQ分治,我现在理解的是用排序和CDQ和树状数组维护三个维度的数据,苟蒻不敢瞎说话啊.
